強國基督教徒烏溪沙滅絕式掘蜆 幸被居民發現制止

馬鞍山烏溪沙石灘除「心型石」引起不少爭議外，近日疑有內地教友在該處大肆掘蜆，被批評破壞生態環境，有關注組織成員趕至現場，成功阻止對方帶走裝滿整個膠箱的蜆。

由馬鞍山居民自發組成的團體「烏溪沙石灘海岸關注組」facebook群組，昨午上載數張照片，顯示有一群穿着「Lamb of God」字樣上衣的人在烏溪沙石灘掘蜆，其中一張照片更見到掘出的蜆放滿一大個膠箱。帖文指，關注組成員趕至現場了解，得知掘蜆者是內地團體「聖血愛浸禮教會」的成員，他們此行是參與烏溪沙青年營活動。經關注組成員講解後，他們願意將蜆及數條罕見的大海蔘放回石灘。

該關注組其中一名管理員留言表示，當時曾問該批內地人為何要掘蜆，對方回覆為了「玩樂」。關注組強調，對損害生命及大自然來玩樂的行為「絕對是零容忍」。

關注組向《蘋果》透露，昨午約3時許見到約40人在烏溪沙掘蜆，除了裝滿大膠箱，另有部分人手持細盤，同樣裝滿蜆，「有大（蜆）有細（蜆）」。雖然平日也有人會到石灘，例如家長帶子女認識大自然，但鮮有這麼誇張地掘蜆。

每年4月至10月是摸蜆的旺季，逢周末假日都有人到烏溪沙一帶的石灘掘蜆，不少家長帶備掘沙工具，帶同子女到場，玩足一個下午，但少見掘出如此大數量的蜆，亦較少人會取走食用。

屌你老母死賤種
基督教係教你毀滅生命㗎?

比佢放番，咪下個支那人再黎執

應該禁止支那人進入就差唔多

耶加蝗

中曬兩樣

第十一災

上帝話所以生命都可食用

D蜆都唔信主，全部落地獄啦

睇個字頭名似係以前熊貓酒店地庫嗰間d同類喎

耶蝗

宗教導人向善

死邪教

Let there be clams and there're no clams.

耶撚

如果無記錯，聖經好似講過食貝殼類都係罪。唔肯定

係不潔啫，冇話係罪

其實……
好多香港人都好鐘意挖，試過去沙灘灑太陽，有一家人拎住兩大袋蜆，問我要唔要，我心諗唔要又要挖佢出黎……都幾玩弄生命

可唔可以幫幫手，教育埋香港人

咁如果拎黎食呢？

係神俾蜆嘅考驗

我啱啱喺FB就見到有隻港豬話「香港有邊條法例話挖蜆犯法」

有道理

大部分香港人真係同蝗冇分別

d 蝗蟲成日做埋哂d 黑人僧
但係又冇犯法既野
d nigga 同阿叉就做哂d 犯法野
香港

大陸有閪教徒咩

連續幾次睇錯間教會名 聖愛浸禮教會

你老尾你香港人就掘得,內地人執幾隻就瓜瓜嘈

其實香港都大把人挖啦

以事論事
咁拎黎食既話，蝗挖黎食又有咩錯

個箱好撚誇張 有哂預謀

細個係烏溪沙掘到粒蜆話要拎返屋企燒黎食都俾老豆屌
佢地仲要拎生命黎玩樂

上帝比智慧我地，係要用既

不嬲香港仲多人掘
內地同胞>>>>>>>>>>>>>>>>>>港豬

支那狗所到之處 寸草不生乃係通識

問題今日唔阻，今日一班耶蝗用手挖，聽日兩三班用鏟，後日出鏟泥車鏟起成個灘。拎黎食唔係問題，但蝗係唔識平衡放生既生物，唔到滅絕都唔會停

吐露港就出名污糟嘅
呢啲甲殼類吸收晒啲日月精華都咪話唔high
最好就食多啲

出現喇 其他家國 同地方都有人係咁， 所以大陸人做到幾離譜都無問題。
請問你係唔係基督徒， 如果係， 就證明基督教成功被赤化

成個箱滿晒叫幾隻?
返去小三再學過點樣數野啦

動物撚勝

Lamb Of God正啊喂

唔知佢呢個宗教組織有冇同國家宗教部註冊呢

我第一時間都諗起

其實都掘左幾十年 睇唔出會滅絕？
成班傻西望到少少蜆就以為好多

香港幾時變咗其他地方 香港人成日都去挖 其實應該都阻止埋 關赤化咩事 反蝗上腦 唔通洋腸去做但唔阻止就唔赤化 寬己嚴人？

果箱野夠食幾日喎你班打靶

犯咗咩法先？中國係法治國家

=垃圾中嘅垃圾

上帝對蜆既考驗

對唔住 我每年都會去貝澳掘蜆
眼見每年啲數量一年比一年少
黎掘嘅人就愈黎愈多
我係拎返屋企食，每一次都會100%食晒冇浪費
有冇人可以答我有冇做錯
最多下次掘少啲

蝗真係蝗，破壞生態平衡
連大海参都掘到

支那賤耶，真係人渣嘅極致

掘嚟食唔覺得有錯，不過見到越嚟越多人，蜆越嚟越少，就收下手啦，捕魚都有休漁期啦，

佢地肯放翻低咪已經好好

如果係純蝗冇耶底可1能睬你有味

即係咁 我自己本身就未試任何一個海灘掘過蜆， 亦都未見過有人組團組raid去掘蜆喇。致於你所指嘅乜寛己嚴人 ， 請問一下， 究竟香港人幾時會組團去掘？我最多都係見過d靚仔貪玩攞一支蜆番屋企玩唧。 證明香港人大部份人都識自律。 你話唔係赤化， 好！【一個當有人係咁， 所以當地人唔應該管大陸人， 應該管自己】， 請問一下， 呢個理由用咗幾多年？有追開論壇嘅人， 可能都聽到耳仔厭！我唔知兄台你有冇宗教背景喇， 呢個咁多年黎大陸人用黎轉移視線嘅籍口， 你地用出黎竟然覺得無問題， 咁係你哋道德標準下降， 定一或覺得應該同大陸道德標準睇齊？

港豬咪一撚樣，唔犯法=可以做同可以接受，仲話個海咁多蜆，捉一啲都唔怕啦。真係屌曬鬼，容忍唔到蝗蟲同新香港人囉，麻煩係真心愛香港、我地share同樣嘅文化同價值觀先好叫香港人

蜆：屌你老母

掘少少玩下同掘去成箱唔知做咩野既分別

老老實實，唔係班友玩到太串，組團加帶埋個箱，通常都沒人理

掘左幾年, 一直都捉大放生細

其實食極都唔會餓,, 又唔係好味得誇張, 過下癮咪算,, 有D真係大大桶咁拎走

支那賤種+耶撚
究極體

睇完呢個post先知好多連登仔唔食肉

上面有幾個為香港人做同樣既野黎
用各種籍口辨護真係好肉酸
再講大把香港人出海釣魚船釣
都幾十斤拎番屋企
佢地味一樣網上面組團出海釣

耶和華

真理 道路

琴日先係機場岩岩落機拎行理
先見到2班香港人為左拎行李而打大交
2幫人有人攔住都仲繼續打
國際機場咩國家既人都係果到
睇住班講廣東話既香港人出醜

「聖血愛浸禮教會」

個名

聖經好似冇特別話唔好殺生

本身掘少少玩下無人屌你,
班蝗呢就一定要掘到盡掘到咁誇。

所以話蝗蟲呢個名真係好貼切

你就真係轉移視線呀 講緊唔止大陸人應該阻止 應該阻止埋香港人呀 香港人個個挖少少咪一樣加埋就一大堆啦 幾時道德標準睇齊 支持洋腸挖硯？又嚟以為香港人好過大陸人好多 香港人根本性格同大陸人一樣

依家你冇錢買咩？
明知嗰個地方多人去，香港又冇乜生態，
都要掘黎食，典型支那人心態

申利：早十幾年都會扑d蠔黎食，
但近年見到已經冇乜蠔，見到都唔會搞

屌佢地老母，真係痴撚線

又係大陸狗

我見通常係D阿嬸（原居民）

其實好多香港人都掘蜆
假日有都有唔少家庭去掘
但大陸真係太多人
而且永遠都渴澤而漁 唔掘到絕種都唔收手

耶蝗華

支那人完全唔知道有個concept 叫可持續發展

原來咁多連登仔對海產咁有愛
快啲去屌鳩捕魚個啲人啦

耶撚加蝗真係無得輸

蝗 + 耶

上帝一個洪水毀滅哂所有生命啦得返幾條友淨咋嘛

大陸入宗教只係為個面子... 本質也是一樣的

一鳩樣

垃圾宗教撚

Lamb of God
中文已經有句羊群心理嚟指一班盲從嘅人嘅行為心理
由共產黨到基督文化就係要人盲從
仲要繼續Lamb of God
真係北韓我們最幸福

其實一直以嚟個到都有人掘，至少我10年前都試過掘 ，亦都會煮埋嚟食

依家大個咗，去翻個到睇的確少咗
咁我覺得佢地掘係無問題，
只不過係將所有人嘅蜆放哂同一個箱

但到最後掘完點處理，食哂 ，淨係倒翻岀嚟放係同一個位
呢一點先係值得大家考慮，睇佢地淨係放翻同一個位

蜆蜆rip

利伸，住MOS

全部落地獄啦

豬牛雞唔係生命？
魚唔係生命？唔好捉丫笨

變毒！！！！

高度懷疑依班大陸人搞緊港獨台獨英美獨立澳洲獨立

你食肉係為生存 最多話你為口慾
佢地捉黎純粹為好玩 當生命係一種娛樂

我屌丫，煎炸炆蒸夠有人當藝術啦
唔通唔係娛樂